{
    "question": "30. Teori yang menyatakana bahwa agama Hindu dan     Buddha dibawa oleh para pedagang dari India adalah\r\nTeori...\r\nA. Brahmana\r\nB. Waisya\r\nC. Ksatria\r\nD. Sudra\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Waisya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya ini dikemukan oleh NJ Krom, dimana teori ini menjelaskan bahwa masuk dan berkembangnya pengaruh Hindu-Budha di Indonesia dibawa oleh orang India berkasta Waisya atau golongan pedagang.</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. teori waisya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya. Teori ini menyatakan kalau agama Hindu Buddha dibawa oleh pada pedagang India ke Indonesia.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "22-perhatikan-daftar-berikut-1-danau-2-gunung-3-sungai-4-ta-734",
            "question": "22. Perhatikan daftar berikut!    1. danau\r\n2. gunung\r\n3. sungai\r\n4. tanjung\r\n5. samudera\r\nKenampakan alam yang berupa perairan ditunjukkan nomor....\r\na. 1, 2, dan 3\r\nb. 1, 3, dan 5\r\nc. 2, 3, dan 4\r\nd. 3, 4, dan 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. 1, 3, dan 5</p><p></p><p>itu sudah jelas :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah3-bentuk-hubungan-antara-benda-mati-dan-makhluk-hidup-yan-727",
            "question": "Tulislah3 bentuk hubungan antara benda mati dan makhluk hidup yang dapat mempengaruhi jenistanaman yang tumbuh dan hewan yang berkembang di suatu daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>tanah,suhu,dan curah hujan di suatu tempat mempengaruhi jenis tumbuhan dan hewan yang berkembang di daerah tersebut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>maaf kalo salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-tokoh-berkebangsaan-belanda-yang-mengecam-tanam-paksa-antar-146",
            "question": "Tokoh-tokoh berkebangsaan Belanda yang mengecam tanam paksa antara lain    A. snouck Hurgronje, Baron Van hoevel, danE.F.E. Douwes Dekker\r\n\r\nB Baron Van hoevel, E.F .E . Douwes Dekker dan l vitalis\r\n\r\nc. snouck Hurgronje, Van der cappelen, dan l vitalis\r\n\r\nD.van der plas, Van inhoff,Van der cappelen\r\n\r\n\r\nTolong di bantu ya kkk, \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em>Jawabannya </em></strong><strong><em>B</em></strong>. </p><p></p><p><strong>Eduard Douwes Dekker</strong></p><p></p><p>Douwes Dekker mengajukan tuntutan kepada pemerintah Belanda untuk memperhatikan kehidupan bangsa Indonesia.</p><p>Hal ini karena kejayaan Belanda merupakan hasil keringat rakyat Indonesia. Douwes Dekker mengusulkan sikap balas budi Belanda kepada bangsa Indonesia, dengan:</p><p></p><ol><li>Pendidikan yang layak untuk masyarakat Indonesia</li><li>Membangun sakuran pengairan</li><li>Meminddahkan penduduk dari daerah yang padat ke daerah yang jarang penduduknya</li></ol><p></p><p><strong>Baron van Hoevell</strong></p><p></p><p>Bersama Fransen van de Putte, Baron berjuang keras menghapuskan sistem tanam paksa melalui parlemen Belanda. Baron menganggap kebijakan-kebijakan pemerinta Belanda tidak pro rakyat.</p><p>Meski sempat diusir oleh pemerintah Belanda, Baron terus berjuang demi kesejahteraan rakyat pribumi.</p><p></p><p><strong>L. Vitalis</strong></p><p></p><p>L. Vitalis, ia adalah seorang inspektur pertanian Belanda yang mengusulkan agar tanam paksa dihapuskan karena merugikan pertanian rakyat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A.snouc</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>Hurgronje</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Baron</strong><strong> </strong><strong>Van</strong><strong> </strong><strong>Hoevel</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>E.F.E</strong><strong> </strong><strong>Douwes</strong><strong> </strong><strong>Dekker</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-dalam-perdagangan-antar-daerah-mempunyai-tujuan-tertentu-tuj-593",
            "question": "11. Dalam perdagangan antar daerah mempunyai tujuan tertentu, tujuan tersebut adalah    A memperluas jangkauan pasar\r\nB meningkatkan produktifitas\r\nC. menyediakan alternatif alat pemuas kebutuhan bagi konsumen\r\nD. memperluas kesempatan kerja bagi masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. memperluas jangkauan pawsar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-isilah-titik-titik-dibawah-ini-dengan-jawaban-yang-tepat-1-401",
            "question": "II. Isilah titik-titik dibawah ini dengan jawaban yang tepat!    1. Mengapa manusia katakan sebagai makhluk sosial\r\n2 Nama lain dari kebutuhan sekunder yaitu ....\r\n8 Masa pra aksara disebut juga\r\nSebutkan arti sempit dari produksi\r\n5. Berikan contoh kebutuhan primer\r\n6. Sebutkan contoh kegiatan tersier\r\n7. Zaman sewaktu manusia sudah mampu membuat alat-alat perle\r\n1\r\nzaman\r\n8. Sebutkan contoh dari kreativitas\r\n9. Berikan contoh kegiatan motif berbuat sosial\r\n10. Bagaimana ciri seorang wirausaha ....\r\nIII. Jawablah pertanyaan-pertanyaan dibawah ini dengan bena\r\nSabulan dan jelaskan macam-macam kebutuhan menurut intens\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:1 karena manusia tak bisa hidup sendiri </p><p>2. Kebutuhan kebudayaan</p><p>3.Zaman ketiak manusia belum mengrnal kebudayaan</p><p>4 kegiatan untuk menghasilkan barang</p><p>5. Kebutuhan primer terdiri dari sandang pangan rumah</p><p> 6. Kebutuhan tersier contoh barang danjasa</p><p>7. Zaman logam</p><p>8. Mengubah  sampah menjadi barang ekonomis</p><p>9 . Mendapatkan prestasi</p><p>10 berani , percaya diri</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-domein-digunakan-oleh-belanda-pada-kepemimpinan-944",
            "question": "Teori domein digunakan oleh belanda pada kepemimpinan? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teori Domein ini untuk pertama kalinya diterapkan oleh <em><u>Thomas Stamford Raffles</u></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Stamford Raffles</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga Bermanfaat kak...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-keinginan-untuk-memiliki-terhadap-suatu-barang-atau-jasa-di-308",
            "question": "Suatu keinginan untuk memiliki terhadap suatu barang atau jasa disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kebutuhan adalah Suatu rasa ingin untuk memiliki  suatu barang atau jasa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-median-dari-angka-angka-ini-7274717875787773-ialah-270",
            "question": "9. Median dari angka-angka ini 72,74,71,78,75,78,77,73 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *    a.74\r\n\r\nb.74,5\r\n\r\nc.75\r\n\r\nd.73\r\n\r\n10. Modus dari deretan angka di atas (no.9) ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.77\r\n\r\nb.75\r\n\r\nc.74\r\n\r\nd.78\r\n\r\n11. Sudut siku-siku berbentuk seperti huruf \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.J\r\n\r\nb.I\r\n\r\nc.L\r\n\r\nd.C\r\n\r\n12. Sudut tumpul besar sudut lebih besar dari 90 derajat, lebih kecil dari \u2026\u2026\u2026.derajat. *\r\n\r\na.180\r\n\r\nb.360\r\n\r\nc.100\r\n\r\nd.200\r\n\r\n13. Mean dari deretan angka 80,72,68,94,74,78,88,74,82,88 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.78,8\r\n\r\nb.78,9\r\n\r\nc.79,8\r\n\r\nd.79,4\r\n\r\n14. Lingkaran seperti jam dinding besar sudut \u2026\u2026\u2026\u2026 derajat. *\r\n\r\na.360\r\n\r\nb.300\r\n\r\nc.180\r\n\r\nd.90\r\n\r\n15. Luas segitiga 8.633 cm persegi. Alas 178 cm , tinggi \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.49\r\n\r\nb.97\r\n\r\nc.48,5\r\n\r\nd.87\r\n\r\n16. Luas persegi panjang 5.626 cm persegi. Lebar 58 cm ; panjang \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.87\r\n\r\nb.90,7\r\n\r\nc.49\r\n\r\nd.97\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.73 </p><p>10.78</p><p>11.c.L</p><p>12.b.360</p><p>13.d.79,4</p><p>13</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-homo-sapiens-dan-homo-wajakensis-579",
            "question": "Siapa penemu Homo sapiens dan Homo wajakensis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ditemukan oleh B.D. Van Rietschoten pada 1889 di desa Wajak Tulungagung, Jawa Timur </p><p></p><p></p><h3>Maaf kalau salah </h3><h3>semoga membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-barang-dan-jasa-yang-akan-dibeli-pada-berbagai-tingkat-har-462",
            "question": "Jumlah barang dan jasa yang akan dibeli pada berbagai tingkat harga tertentu dan waktu tertentu disebut.... * 3 poin a. permintaan b. hukum permintaan c. penawaran d. hukum penawar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>hukum permintaan</p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat kak maaf kalau salah</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}